(中華)武俠小說 =(西方)奇幻小說 =(日本)忍法帖 日本是武俠祖宗

其實我不覺得文明六不能做下去, 只是我認為有些已變成文明的套路, 走
不出來.

如果我還有時間(是的我沒有)文明題材的遊戲, 我會這樣看的:

1. 首先我會把「文明」和「帝國」兩者分開, 帝國是現世的, 文明則是
半永久的, 漢唐宋明是帝國, 羅馬是帝國, 但文明的本體是中華文明
和希臘文明, 基督教文明, 伊斯蘭文明.

2. 所以即使被軍事征服, 他都不會變成另一個文明, 而只會是現世的資
源和政策被帝國把持, 當然帝國可以將其同化. 但並不那麼容易. 在
SMAC 有類似的設計, 別人的城市攻佔了不會立即變成自己模樣的.

3. 既然並不一定是帝國, 則文明也可以由別的方式存在, 例如他可以是
分離成一個個城邦(像古希臘), 分散式(腓尼基), 部落式(蒙古), 選
候式(神聖羅馬帝國), 宗教式(基督教), 貿易霸權式(不列顛, 美利
堅), 天子論(泛中華), 分裂割據也屬於一種形式, 文明很少是由單
一國家組成的. 像長期文明裡有爭戰的狀態應是常態, 而不是像 Sid
Meier 系列般河蟹掉.

4. 帝國應該是不斷興亡的, 文明的疆界其實也應該是會有退縮和擴張,
Sid Meier 系列關注的是土地的大小, 基本上就是地越多越好, 但是
我認為疆界只是一時的, 以中華文明和希羅為例, 他的疆土這麼千年
來有非常巨大的變化, 有時伸展, 有時退縮. 故疆土應該只是一種暫
時的 Bonus 而不是永久性的, 而文明的本體在於它的價值觀.

5. 在 Sid Meier 裡文明的技術是要屢積才能使用的, 現實中文明未發
展到那個水準也可以用別人的技術, 你不用懂開發出 F-16 才能夠用
F-16, 你跟美國買也可以吧? 蒙古人也不需要發明火藥, 他只需要僱
用漢人的攻城工程師. 因此技術應該即使不自行研發也可以以更高代
價使用才是. (透過自由貿易或保護貿易等可減低或增加代價)

6. 文明帝國主張文明是殊途同歸的, 而我則比較傾向「銀河霸主二」的
概念: 文明一開始的本質不一樣, 中間會發展出性格, 而不是所有文
明最後都一個樣子. 比方說小說, 「武俠小說」, 「奇幻小說」, 「
忍法帖」這些雖然很像又各有不同之處, 這些會引致文明不同的特質
差異.

--

→ evilcherry: Paradox.
→ applewarm: 看完從第1～第4點 用內戰系統略為模擬應該不錯吧？
推 zop: 可能是遊戲複雜度的問題吧？
推 frank8233: P社做的比較好 不同時代不同遊戲機制

做出來是可以的, 在民國無雙之前我就已想過要這樣做.
其實我覺得是對文明觀念不同.

Sid Meier 認為「文明 = 帝國」
而我認為「文明 != 帝國」

作者 chenglap (無想流流星拳) 看板 Fantasy
標題 Re: [請益] 中國有奇幻文學嗎？
時間 Thu Aug 23 17:37:03 2007
───────────────────────────────────────

※ 引述《opoj (oㄗo丁)》之銘言：
: 我從網路開始接觸奇幻文學
: 應該說我知道奇幻文學這個類型是從網路文學開始的
: 他應該是一種外來的文化類型
: 但是後來我有想到，中國文學應該有類似的類型
: 就是所謂的神怪小說，
: 封神榜，聊齋誌異，西遊記，白蛇傳，甚至山海經
: 這些不是跟外來文化有許多的相似之處嗎？

武俠小說就是中國的奇幻文學.

奇幻的定義並不一定要有神怪才叫作奇幻, 相反, 奇幻文學
的本質, 其實是「文化填補」.

當初托爾金寫魔戒之王, 用意並不是像我們那樣, 因為很想
寫奇幻文學而奇幻. 他的用意是為自己的國家創造神話, 因
而將多少流傳的民間傳說, 一些迷信, 一些歷史上曾經出現
過的種種傳聞, 傳奇等, 這些原本都沒有固定的形象和定義
的東西. 集合在一起, 印象化並用一個世界觀和劇情連串起
來, 形成了奇幻文學.

「精靈」, 「矮人」是甚麼, 根本就沒有人好好定義, 詞語
自古以來就存在, 但那是十分籠統的. 我們現在認識的奇幻
當中的「矮人」, 我們現在都知道是一種強壯的, 愛好寶石
的, 有些嚴謹又有些固執的生物. 但我們不要忘了, 「雪姑
七友」的七個小矮人也都是 Dwarf, 他們的形象卻跟我們對
奇幻文學裡矮人的形象完全沒有關係.

也就是說, Dwarf 這個詞一早出現, 但這是傳說, 沒有人知
道那實際上是甚麼, 那流傳在當地的文化中, 大家或多或少
都聽過. 但是因為實體不明, 所以剩下很多可以填充的空間
, 將這些空間填充起來, 便是「奇幻文學」了.

在西方的社會, 一早都傳說有精靈, 矮人, 巫術, 因此才會
被拿來作文章. 然後憑著小說家的知識合理化, 和將細節填
補, 構成完整的設定和故事. 那就是奇幻文學.

在華人世界都有類似的傳說, 將這些傳說的細節, 憑想像力
去彌補, 便是這裡的 Fantasy.

武俠小說便是其中大宗, 說輕功, 說內力, 江湖大俠, 那些
秘密幫會, 異族宗教, 蠱術, 都是漢人之間經常流行的神秘
傳說. 將這些東西串連在一起, 具現化, 給予解釋, 合理化
, 系統化, 那便是武俠小說在做的事.

所以這和奇幻文學的源頭是類似的.

--

推 widec:推，奇幻武俠，同出一源，所差異者，只有文化。
推 yuriri:嗯...可是其實西方也有俠義小說喔。那又怎麼解釋？
→ yuriri:西方也有像俠盜羅賓漢，或是騎士文學那樣的小說。而武俠小
→ yuriri:說在早期也有完全沒有內力和飛來飛去，單純以描寫江湖現實
→ yuriri:與俠義情懷為主的武俠小說。所以籠統地以武俠就是東方的奇
→ yuriri:幻來做解釋，會有很多作品因此被遺漏掉。個人見解^^
推 opoj:推，真是深得我心
推 chenglap:其實羅賓漢和阿瑟王, 都是屬於奇幻, 因為他們都有很多
→ chenglap:穿鑿附會, 或者誇張的成份, 阿瑟王是傳說中的英國王, 他
→ chenglap:身邊有一個梅林法師, 羅賓漢則是很多俠盜故事綜合而成.
→ chenglap:要比喻的話, 羅賓漢和水滸傳, 阿瑟王和封神榜是類近.
→ chenglap:這些有奇幻本質, 但成書年代久遠, 故此是在「奇幻」這類
→ chenglap:目出現前的小說而已.
→ chenglap:事實上, 我認為內力和魔法都不是武俠或奇幻必備的要素.
→ chenglap:我會相信任何對傳說的運用, 整合, 補充都是奇幻.
推 macrose:我真心覺得羅賓漢不是奇幻，他沒有任何奇幻元素可言
→ macrose:用是否有整合運用傳說來分，感覺就是很怪，可以再討論看看
推 chenglap:
→ chenglap:可以看看這個. 其實羅賓漢是一個傳說, 沒有統一的羅賓漢
→ chenglap:小說, 反而有很多從不同的角度切入去寫壘賓漢的小說.
→ chenglap:較早期的羅賓漢小說, 更有很多都是將他描寫成凶殘的賊匪
→ chenglap:殺人不貶眼, 甚至濫殺無辜.
→ chenglap:亦不劫富濟貧, 後期的羅賓漢創作才把他描寫成一個自由義
→ chenglap:賊, 而有些電視片集裡的羅賓漢傳奇, 更會遇到巫師.
→ chenglap:那可以說是「奇幻化再創作」了.
→ chenglap:但早期的羅賓漢是惡賊, 這點我想是出乎很多人意料的.
推 macrose:可是有些版本遇到羅賓漢，不代表所有羅賓漢的故事就是奇幻
→ macrose:啊，這樣有點倒果為因了，拿情況相似的廖添丁來說，廖添丁
→ macrose:也是傳說逐漸演變成的故事，難道有一個版本裡他遇到媽祖顯
→ macrose:靈，廖添丁就變成奇幻或神怪故事了嗎？這樣評論似乎太過武
→ macrose:斷了點，是不是奇幻作品，還是要看有沒有奇幻元素來分
→ chenglap:這點是的, 羅賓漢確實只是一個源頭, 本身不能算奇幻.

※ 引述《bighead50405 (大頭大頭下雨不愁)》之銘言：
: → zack7301428:日本好像不太吃武俠這套 10/27 13:23
: 這好像也沒錯，很少看到日本遊戲是所謂武俠RPG的(應該是日本人也不知道何謂武俠吧@@)

日本倒是武俠的祖宗, 接近「時代小說」它底下的細項, 任俠小說.
比方說帶子狼就是日本的武俠, 也包括忍法帖系列, 也就是忍者小說.

埔物帳, 劍豪小說, 忍者小說, 基本上中華的武俠也很受日本影響. 大類型某程度
很一致, 比方說門派的情仇, 武功招式對應的可能是忍術或者必殺技. 都是一些架
空的忍者和俠士.

而武俠也只是包裝, 和時代劇一樣, 武俠底下其實也有愛情, 復仇等類型. 看看金
庸就知道他底下包了很多不同的類型, 包括鹿鼎記的喜劇. 歷史劇等.

日本的 RPG 以時代劇為藍本的其實也不少, 最接近的例子有弁慶外傳, 天外魔境這
些, 嚴格來說, 新選組也是一種常見的武俠題材. 所以只是大家用的時代背景不同,
使之認不出來而已. 新選組作品之多, 也一樣是十分氾濫的.

華人武俠 RPG 之所以特別搶眼, 與其說武俠多, 不如說其他類型的生存空間相對的
少.

--

推 iwcuforever:藤澤周平 池波正太郎的小說現在看還是很不錯啊
推 bighead50405:啊! 感謝你! 看來我的知識還不足啊~~
推 asamia:說到武俠始祖應該不脫虯髯客、聶隱娘吧...
→ asamia:捕物那些是江戶黃表紙，年代差得遠了...
→ iwcuforever:古龍以後會把武俠加上懸疑探偵元素受時代小說影響很大
→ iwcuforever:仔細去看古龍小說可以看出時代小說的影子
推 frank47147:古龍的時代小說感很重 不過金庸我覺得比較類似於歐式小
→ frank47147:說的感覺

作者 chenglap (無想流流星拳) 看板 GameDesign
標題 Re: [企劃] 我的武俠遊戲online企劃
時間 Mon Nov 22 05:26:14 2010
───────────────────────────────────────

※ 引述《poshboy (一個人活得精采)》之銘言：
: 總之，不要再套用目前正統 MMO-RPG 遊戲模式
: 反而比較會吸引人....

就我的看法.

最接近「武俠」遊戲裡「武」的特質的, 反而是現在 KOF 式的格鬥遊戲. 特
別是有了連續技的觀念.

當初快打旋風二並不是想做出有連續技的, 那本來就只是一個臭蟲, 可是大
受歡迎, 而奠定了日後格鬥遊戲都有連續技的意外. 然而, 其實格鬥遊戲一
直想的, 都是把招式視為單獨的存在, 可是武俠的世界的武打中, 卻很有「
組合連技」的觀念, 武俠的對招不像西方奇幻一樣, 或者拳擊一樣, 互相打
到遍體鱗傷的戰鬥, 更著重製造機會, 掌握機會然後打破對招的平衡.

這比起「經驗」更反映武打的特質, 武俠強調的是「招式相剋哲學」, 這是
武俠小說很常見而西方奇幻小說罕見的. 而這在格鬥遊戲中幾乎是全部都實
現了.

理論上, 從系統和精神上看, 格鬥遊戲才是真正的武俠遊戲. 甚至你可以看
到, 格鬥遊戲的人設和世界觀, 也是很武俠的, 一堆人可以周列遊國和不同
地方的人過招, 有師徒, 仇敵, 親族等關係. 只是背景往往是現代而已.

反而現代的背景更能解釋武俠的世界觀裡的缺失, 例如:

1. 在武俠世界當中, 武俠經常廣州去到大漠地南北遊走是很正常的事, 但
其實這是不合理的, 在現代中卻有飛機.

2. 在武俠世界當中, 武俠總有無限而不能解釋的經濟來源. 而在格鬥遊戲
裡, 則往往是富家子女, 有正職(如軍人)或者開武館收徒. 注意第三點
是資本主義社會才變得有可能的.

另一方面是劇情的情緒, 我們現在看的武俠小說, 其實是長期變種出來的,
已經因為舊有的武俠小說老化, 加了太多其他東西. 所以忘卻了本質. 武俠
受歡迎和景仰的本質是為何?

那應該回歸原點, 就是「有超人為被社會欺負的人出頭」的小說, 不是仙俠
愛情, 不是打妖怪, 不是武林大會, 而是當你被現實壓迫時那一口烏氣, 有
超越人類能力的人幫你出氣. 在現實中, 人類面對金錢, 權力, 暴力, 是那
麼軟弱, 而武俠這種虛構的形象, 提供逆反這點的機會.

這才是「俠」之所以受歡迎的本質, 爽快的武俠, 就要有那種「把臉塞進水
裡去, 快要窒息時再探出水外, 大口抽一下空氣」那種釋懷的感覺.

武俠遊戲設計的話, 要怎樣才能營造出這種感覺? 我們搞錯了的重點是, 你
駕駛一隻戰鬥機器在街上走, 是沒有這種感覺的. 恩怨情仇往往感受不到,
是因為主角本來一開始就長得帥, 有身份有地位, 使你對他面對的危機也沒
有緊張感. 此為為何「武而不俠」, 甚至武俠題材在各種視影上, 偏偏有衰
落傾向的原因, 是因為本質被偏離了.

運用人類的恐懼, 安全感, 不憤感, 就可以營造震動人心的題材, 而不是魔
教擺出來就會自然可恨.

MMO 的話, 要怎樣讓玩者感受到「被欺負」的壓力? 或者怎樣刺激玩者去做
「俠義行為」? 其實更深一層是, 武俠世界是一個應該怎樣運作的世界?

我想至少那不是一群人跑去 raid 惡龍的世界吧.

作者 chenglap (無想流流星拳) 看板 gamedesign
標題 re: [企劃] 我的武俠遊戲online企劃
時間 sun nov 21 15:39:34 2010
───────────────────────────────────────

※ 引述《d71941 (d71941)》之銘言：
: 即使外國公司有興趣發展這個題材，外國人心目中的武俠，在華人看來往往不倫不類
: 所以只能做夢吧xd

武俠不特殊.
武俠就是 fantasy. 中世紀奇幻. 句號.

內力 = 法力
武功 = 法術
巫師 = 師父
領主 = 縣令
公會 = 幫會
野蠻人 = 苗族
異教徒 = 喇嘛
妖怪 = 妖怪
護送 = 運鏢
金幣 = 銀兩

雖然這些東西理論上不同. 可是在故事上扮演的角色, 幾乎都是一對一可以對
得上來, 說得難聽一點, 「武俠」是一種把法術叫作武功的奇幻作品. 裡面是
甚麼內容沒甚麼嚴謹的規定, 分辨武俠的方法, 就是看起來像「中國大陸古代
」的遊戲, 就叫武俠.

所以軒轅劍會被稱為武俠遊戲, 但裡面甚至大部份角色用的都不是武功, 仙劍
奇俠傳會被稱為武俠遊戲, 但同樣主角基本上都是用魔法轟人. 為何都叫作武
俠? 其實我們只要看到外表看起來像電視劇裡的中華古代, 就會叫作武俠.

是否和黑道幫派一定有關? 至少所謂的武俠大作都不太是. 武俠的重心根本是
時代背景而不是題材本身, 也就是設定上幾乎都是中古時代, 而「武功」只是
用來解釋任何現實不存在的東西的工具, 就像西方奇幻小說會用「法術」去解
釋一樣.

要說是以武犯禁, 俠義精神才是武功的精髓, 那麼美國西部電影我們是否當武
功呢? 而差不多西方奇幻有一大半都是以這樣為題材, 是否我們會稱之為武俠
小說? 他們都有以武犯禁, 俠義精神, 但是都不稱為武俠.

所以現實中弄武俠遊戲的方法, 都是先弄一個遊戲, 再將裡面的名詞設定隨便
改一改, 就叫作武俠遊戲了. 舉個例子, 魂斗羅, 你把裡面的異形改成魔教,
再將裡面兩個主角的造型, 改成紮著一個包子頭的漢裝造型, 最後將他們射出
來的子彈解釋為「氣功」, 那就已經是武俠遊戲了. 甚至比很多所謂的武俠遊
戲都更有武俠味道, 至少主角懂得打後空翻.

因為武俠的本質就是這樣的東西, 所以你見很多武俠遊戲就是將別人的系統 (
例如魔獸世界) 抄下來再完全改一堆設定和畫像, 然後就是武俠遊戲了.

所以我認為跟甚麼資金, 技術, 人才, 有沒有公司投資, 都完全沒有關係. 而
是這個題材大家用了這麼久, 都根本沒發展出甚麼內涵, 為何會沒發展出甚麼
內涵? 宣傳詞已經反映了我們的心態:

1. 發展出華人的______
2. 打造出武俠版______
3. 要弄中國的______

而西方的遊戲發展, 則是:

a. 看到一種現象很有趣, 想用系統的形式表達出來

目的根本不一樣, 並不是說抄襲有甚麼不好, 我也做不少. 我們的問題是在後
面的地方從缺, 看到一種想要表達的東西, 我們並不是設計一個系統, 然後用
邏輯和試玩, 去看看那系統是否能表達我們想表達的東西, 而是看看外面有沒
有甚麼能抄的對象, 再將系統整個搬過來.

所以弄來弄去, 都是一些旁枝末節的東西. 比方說要不要等級之類, 因為我們
幾乎都不是以「a.」的形式去設計遊戲的. 不是沒做到, 而是沒想過. 我們的
遊戲的「遊戲基制」方面的建樹是十分十分貧乏的, 想用基制去表達一件現實
或者幻想事情的想法幾乎沒有.

甚至我們根本就無法清楚說得出那件事情有趣在哪, 我們不是因為武俠有甚麼
異於西方奇幻有趣, 而又能夠向不同文化的人解釋的地方, 來設計一個系統,
而是我們連武俠有趣不有趣都不知道, 一味覺得只要是華人就比較喜歡武俠,
就甚麼都說要弄個武俠版出來, 雖然如此, 但真實做起來先不論大家根本就是
說多做少, 會弄的遊戲範圍也很狹窄.

因為, 就算是抄, 我們抄的對象也很狹窄. 那是因為我們本來就懶於玩遊戲,
玩來玩去都是那些最大的大作, 而忽略了人家的大作, 是建立在很多小作品的
點滴心思上.

就以「劫富濟貧」為例, 該參考的不是 gta, 反而是很古早的「羅賓漢」, 那
個遊戲是在諾定罕郡, 你扮演羅賓漢, 一開始除了一張弓甚麼都沒有, 你可以
拿那張弓隨便殺地圖上的任何人, 取他們的錢, 把錢給別人等. 你要怎樣做是
視乎你自己想怎做, 而 npc 則會對你的所為有所反應.

那是直接將劫富濟貧當作題材去設計系統的例子, 系統就是為了劫富濟貧而存
在的, 遊戲的日夜會自然改變, 你要找地方逃躲郡長的追捕. 諸如此類. 因為
這都是一個「劫富濟貧」的 outlaw 會感受到的事情. 樂趣就在於自己的孤立
和朝不保夕.

而武俠有趣在哪? 我們能答到這問題嗎? 有輕功就很有趣嗎? 有內力就很有趣
嗎? 難道我們會因為在角色的狀態欄看到「內力值 189/189」就會覺得很開心
嗎? 還是我們看到減少 40 點內力值, 看上去明明是會爆炸的火球, 改個叫「
鳳火霸天掌」之類, 擺明是火球術的武功, 就會覺得很有趣? 把治療藥水叫作
金創藥, 不也是回復 hp 300 點嗎?

抄別人的遊戲本身不是問題, 但是, 別人遊戲的系統, 是因為他們有一個中心
清楚的理念, 知道甚麼是有趣, 才設計出來的. 也是根據相同的理念, 才能擴
充下去會訂定每一個設計.

而如果只抄系統, 那往往在細節上的執行就會出包, 那是你只能抄別人的系統
卻看不到他們的理念. 他們的理念會讓他們分辨出哪些部份有趣, 哪些部份不
有趣, 而一旦沒有, 你就會搞不清楚哪些部份該做, 哪些部份不該做, 最後變
成隨便加入大量無用設計的大雜燴.

最後一點是.

其實 gta 這種系統真的需要很多資金甚麼的才能設計出來嗎? 這點我也是反
對的, gta 的系統本質, 其實就是一個「系統型世界模擬遊戲」, 用上大量資
金的是那個立體的場景和模型, 可是「自由」才是本質, 你用一個 2d 很陽春
的畫面, 只要系統設計得當, 你也可以完全表達這種本質. 那, 是可以以很低
的成本達成的.

甚至可以說, 根本連圖像也可以不要, 早古時代的遊戲只有文字也在做跟 gta
同樣的事情, 也是那麼的自由, 為何大家覺得這好玩, 卻不試試實現它? 真的
要很多成本嗎? 我認為不是. 那個 3d 的外表有必要嗎? 那根本不必要.

看最新的大作不如看二十年前的佳作, 在說自己沒資金沒人才沒技術做好那些
今時今日的大作時, 為何不問問, 其實我們有沒有能力做到二十年前好玩的作
品呢? 例如, 大航海時代二, 這需要甚麼鬼技術? 但大家認為自己做得來嗎?
日本人覺得西方航海家是一個很好玩的角度, 造出遊戲來, 其實我們不一樣可
以弄出扮演倭寇打擊明朝的遊戲, 做或不做而已.

其實我們是連二十年前的作品都做不到------我們早就有超越那時代的軟硬體
技術, 做不到, 是因為欠缺了甚麼?

那肯定不是因為技術/人才/資金.

--

推 madturtle:我是覺得武俠"小說"和奇幻"小說"著墨的點不一樣，
→ madturtle:導致兩種類型文學帶來的感受差很多。
→ d71941:不知道各位有沒有玩過"翡翠帝國"，外國心目中的東方武俠
→ d71941:品質不錯，但就是少了那麼點感覺
推 madturtle:武俠小說很注重武術的"邏輯性";
推 hevak:架構上可以這樣看，但敘述法可能要調一下才能變武俠
推 linjack:還是推薦這篇文章。
推 bill42362:我也是有認識某些人喜歡金庸並不是喜歡那些兔起x落
→ bill42362:反而偏好那些廣陵散之類的描述阿 @@"
推 chchwy:我覺得有些人沒看懂 這篇不是在批評武俠的文化
→ chchwy:而是武俠在"遊戲"上的應用 跟奇幻遊戲有什麼不同
推 flamerecca:沒有去想當然沒有甚麼不同阿
推 hevak:....絕對不是沒有去想
→ hevak:從遊戲架構來討論根本是一樣的東西
→ hevak:只是差在文化、表現方式、劇本而已
推 aokitaka:現在所謂的武俠遊戲，大多只是名詞的抽換，還沒有遊戲
→ aokitaka:做出像chenglap所謂「武俠」的本質
推 bt222: 這篇超棒 朝聖

作者 chenglap (無想流流星拳) 看板 CFantasy
標題 Re: [閒聊] 無腦YY小說是華人獨有？
時間 Sat Mar 3 03:13:50 2012
───────────────────────────────────────

※ 引述《Starwindd (原PO大叔)》之銘言：
: 歐美的小說似乎沒有這樣YY的作品。日本通常打臉劇情也不算多，YY大多
: 是在色情的部份。韓國作品我看得不多，不過看到的好像感覺作者壓力都
: 很大，搞得裡頭許多人的人格有點扭曲...
: 其他國家的小說我就沒機會看了，不過有像現在中國網路小說那種YY的嗎
: ？
: 是華人特別愛看這樣的文章？

不是.
Tirant lo Blanc 全文.

這是最早的 YY 小說, 大概在 1490 年全文寫成.

當年瓦倫西亞憤青耳聞拜占庭被奧圖曼攻陷, 相當悲憤, 所以寫成據說是
人類史上第一毒草. 整個故事就是站在基督教騎士的立場, 去扭轉歷史.

主角 Tirant 是來自不列塔尼的騎士, 可是如果你看內文的話, 會發覺裡
面的不列塔尼的事情完全是亂寫的... 差不多等於寫騎士早餐吃豆槳豆條
差不多. 他打爆了挑戰他的騎士, 贏得了大量美人的歡心, 並獲得拜占庭
的皇帝邀請, 去對抗土耳其人的入侵. 他接受了這邀請, 還變成了拜占庭
帝國裡的大大, 超級大元帥, 完全無視歷史地成功抵抗了土耳其人的入侵
還救了整個拜占庭帝國.

當然不要要求有甚麼穿越, 工業化之類, 寫的人自己也只是活在中世紀的
末期, 對於他們自己來說都沒這種東西.

後來還意淫到誅滅伊斯蘭勢力在中東和非洲的領地, 還要差不多讓拜占庭
的公主嫁給他. 我在歷史碩士歐洲中世紀史的論文就是拿這本毒草研究當
時騎士的心態的.

好吧這就是五百年前的 YY 文...

--

推 marsman160:我...我沒注意到 0rz 總之...長知識了@@
→ chenglap:嗯, 補充一句, 裡面有性行為.
推 reader2714:果然是標準yy文..XD
推 Starwindd:長知識了
推 Hartmann:真是奇書一本XD
推 Jaies:推一個
推 loloman:這個厲害
推 Nilo:讚
推 LovError:古早YY文賞析
推 mrbigmouth:推
推 pirrysal:衝著五百年前的文章，等等來看看
推 louis0407:我覺得中古的romance才是根源
→ louis0407:看看那些騎士傳奇的主題 尤其是打到惡龍 拯救公主
→ louis0407:整個就很古典yy 在當時 這些作品也是普遍被當作消遣物
→ ckbbwtb:這樣算的話 那Aeneid就是兩千年前的YY...

其實我說這是 YY 文的原因是.

打惡龍的羅曼史詩, 最多是仙俠小說而已, 打的不存在的幻想怪獸. 但是
這本小說最威的是意淫現實存在的歷史, 意淫別的國家和民族, 明明自己
支持的一方輸到七個一皮, 卻自己創造一個角色跳下來發揮主角威能, 來
一個騎士版的屠日滅美. 最後唯我獨尊, 國泰民安.

但意淫的對象, 不論支持的一方(例如不列塔尼, 法蘭西, 拜占庭), 和敵
人(摩爾人)全部都是幻想的, 亂寫的, 然後還要調兵譴將, 談笑風生, 主
角的行為又偏為中二, 你們看看內文就懂了.

這本書具有「政治意識發洩的祖先」這種超越時代的重大意義.
所以我建議應該立此君為 YY 小說的守護神.

推 Hartmann:推"YY小說的守護神"XD
推 louis0407:"政治意識發洩的祖先"讓我笑了XDDDDDDDDDD 這詞夠新鮮
推 louis0407:Aeneid我沒讀過 但看介紹 感覺頗精彩 而且沒很爽吧??
→ louis0407:倒是很像西方奇幻那樣充滿史詩感 藝術價值應該比romance
→ louis0407:高吧
推 Rain0224:古Y觀止
推 livewater:膜拜一下，YY老祖師
推 joua101:500年前就懂YY~~
推 youtien:還可參考唐吉訶德，裡面就罵了一大批先前的騎士小說。
推 tsming:這太專業了吧XDDDD
推 twobom:這篇太專業了，不推對不起自己
推 tropicmyway:這麼專業怎麼沒M阿 XD
推 JustinTW:推，YY文古今皆有啊